單身狗想置業

小弟行年三十有一
冇車冇樓冇父幹
預咗一世A0
但都想自己有個小天地
唔駛成世痴住父母

以自己嘅積蓄同收入應該可以負擔到四球左右二百幾尺嘅單位
如果仲有嘅話
但就算有
都係得啲新嘅劏房盤或者舊樓
而哩類盤過幾年唔知有冇人接就令小弟好糾結

敢問各位巴打有冇單身寡佬完全靠自己上車
可以有啲寶貴經驗同大家分享?
應該可以點部處?

而家白石角新盤

點解要買屋？

海日灣 350萬

睇過
配套太差
咩都冇
得個住字

無錢學咩人揀擇

四百萬又想新樓又想有配套交通方便貪心左d喎

你揾左銀行拎左3個月按揭睇下借到幾多先，真係白紙黑字，再計下自己條數，買樓唔好諗住應該可以，銀行話唔借就唔借

自己都識講剩係負擔到4百萬

400萬無得你揀阿 行開啦

大西北單棟樓

不如去外國啦

毒撚就算俾你住到中環、 灣仔咪又係得個住字

同你一樣搵緊400萬或以下
暫時都係得呢幾種情況

1. 新樓地區遠
E.g. 元朗 馬鞍山 白石角
呎數大概24x

2. 新樓有交通
超級納米樓 大概19x至21x

3. 舊樓 屋苑
唔覺有

4. 舊樓 單棟
大約30-38年樓齡
呎數24x至26x
都仲有啲選擇
E.g. 長沙灣

仲有如果好想住港島
就得東霖苑 21x呎 居屋黎
再唔係就柴灣對住墳場個幾棟單棟樓

得4球又要新樓又要配套好

建議樓主落樓下地產鋪問下而家個市道先，唔夠膽就搵埋daddy mummy 先去

葵半山啦

得一個人住是但啦，要咩小天地

無乜可能

海日灣la 租出去5年 等自己經濟有緩衝先自住

依家搵500萬都開始難，仲要400萬又配套住得人，絕跡

同你一撚樣
搵謹

家壹

自己一個，點解要買？
租屋住，有閒錢去下旅行見識下仲好喇

我細你少少，得架兩轆車，無樓無父幹
都係預左一世A0
而家自己一個住緊公屋，交緊千幾蚊租，應該住一世